\section{Introduciton}
Je présente dans ce chapitre brièvement les notions génie logiciel ainsi que les notions de conception que notre équipe 
a mises en oeuvre afin de concevoir et réaliser notre solution.

\section{Description Globale de la solution}
ARPEGE est une application Web qui implémente un ensemble de traitements et de processus. 
Les traitement représentent un enchainement de tâches métier pouvant être de deux types :
\begin{itemize}
    \item Automatique : tâche ne nécessitant pas d’action manuelle;
    \item Manuel : tâche associée à un écran dans le portail agent et nécessitant une action de la part de l’agent.
\end{itemize}
La solution ARPEGE se décompose en trois modules principaux:
\begin{itemize}
    \item Portail agent (PAG): représente le front end de l'application;
    \item ARPEGE : représente le back end de l'application;
    \item MAESTRO : est utilisé pour réaliser l’enchainement de traitements élémentaires du processus de gestion des prestations en espèce. MAESTRO est
    un intermédiaire entre le front end le le back end de l'application. Il enregistre principalement les variables globales qui pourront être transmises
     aux tâches suivantes ou servir de décision dans le cas d’un choix dans le workflow. 
\end{itemize}

\begin{figure}[ht]
                \centering
                \includegraphics[width=135mm]{images/solution.png}
                \caption{Description globale de la solution}
                \label{fig:method}
\end{figure}

\section{Démarche globale}
L'adoption d'une méthodologie de développement est nécessaire pour réussir son projet. L'approche Agile propose un démarche qui réduit considérablement les risques
liés au projet en donnant davantage de visibilité, en impliquant le client du début à la fin du projet et en adoptant un processus itératif et incrémental.
Les pratiques de cette méthodologie permettent de s'assurer que nous restons avec notre client (qui est impliqué fortement
dans le projet) en phase tout au long du projet et de vérifier que nous avons bien compris ces attentes
ce qui permet une amélioration continue de la conception et du code de l'application. C'est pourquoi
nous avons choisi la méthodologie Scrum.

    \begin{figure}[ht]
                \centering
                \includegraphics[width=135mm]{images/planification.png}
                \caption{Méthodologie du travail ARPEGE}
                \label{fig:method}
\end{figure}

La planification du projet permet de suivre la concrétisation des objectifs. Pour cela, l'équipe ARPEGE a fixé un planning initial pour la mise en production
de la solution (Voir figure : ~\ref{fig:plan})

    \begin{figure}[ht]
                \centering
                \includegraphics[width=135mm]{images/planification_init.png}
                \caption{Planification du projet}
                \label{fig:plan}
\end{figure}

\section{Socle fonctionnel de l'application}
Au démarrage du projet l'équipe ARPEGE a reçu un document général qui décrit les fonctionnalités de base que
notre solution doit contenir. Dans ce qui suit, je présente un récapétulatif des fonctionnalités coeur d'ARPEGE.

\subsection{Faits générateurs}
Le fait générateur est un déclencheur du processus de gestion d’une demande de
prestation qui commence par le traitement de ce fait générateur. La prestation demandée
peut être :
\begin{itemize}
    \item Un arrêt de travail pour les risques maladie ou accident du travail. Il donne droit au versement d’indemnités journalières (IJ).
    \item Un congé pour les risques adoption, maternité ou paternité. Il donne droit au versement d’indemnités journalières (IJ).
    \item Un forfait pour les risques adoption ou maternité. Il donne droit au versement d’un montant forfaitaire.
\end{itemize}
Le traitement du fait générateur commence par la récéption de la demande de prestation. Après la réception de la demande, le système identifie l'assuré concerné, il enregistre
sa demande et l'associe à son dossier et en fin créer ou affecter la prestation.

\subsection{Eligibilité et recevabilité}
Après le traitement des faits générateurs, le système doit vérifier si l’assuré est éligible à la
prestation qu’il demande (Est-ce qu’il y a droit de par sa situation ?) et ensuite si la prestation
demandée est recevable, c’est-à-dire si elle respecte la législation.
Dans le cas particulier où le dossier d’un assuré non éligible contient plusieurs prestations et
qu’il devient éligible alors toutes ses prestations, dont le traitement avait été bloqué, sont
reprises par le traitement. Afin de vérifier l’éligibilité de l’assuré à tout ou partie de la prestation qu’il a demandée, le
système vérifie les 3 conditions suivantes :
\begin{itemize}
    \item Si son matricule a un statut permettant de l’indemniser et si l’assuré n’est pas décédé
(à la date de référence de la prestation demandée ou pendant la durée de l’arrêt) grâce
aux données du RFI. S’il ne peut pas être indemnisé, l’assuré n’est pas éligible;
    \item S’il a une activité TI donnant droit à la prestation demandée (Ex : Les professionnels
libéraux n’ont pas droit aux arrêts maladie) grâce aux périodes d’activités issues de
COAD. S’il n'a pas d'activité TI, l’assuré n’est pas éligible;
\item S’il respecte les conditions d’ouverture de droit \footnote{Le respect des conditions d’ouverture de droit consiste pour le système à vérifier dans un
premier temps si l’assuré a personnellement une période d’affiliation TI suffisante ou son
dirigeant dans certains cas particuliers (Ex : Affiliation TI de 12 mois minimum pour la maladie)}.
\end{itemize}
\subsection{Revenus}
Lorsqu’une demande de prestation est recevable, le système a besoin, dans la plupart des
cas, de connaître le Revenu d’Activité Annuel Moyen (RAAM) de l’assuré afin de pouvoir
liquider cette prestation. Pour cela, il utilise le Service RAAM qui :
\begin{itemize}
    \item récupère les informations de cotisations nécessaires : Les revenus des 4 dernières années en activité (année en cours ou année de fin
d’activité, ainsi que les 3 années précédentes) et le nombre de jours cotisés, travaillés, et autres informations nécessaires;
    \item Calcule le RAAM en utilisant les données récupérées (Sélection des années éligibles, Plafonnement des années (Plafond Annuel de la Sécurité Sociale), Calcul du coefficient de pondération pour chaque année).
\end{itemize}
\subsection{Liquidation}
La liquidation permet de déterminer la valeur des allocations forfaitaires de repos maternel à
servir à un assuré en cas de maternité ou d’adoption. Il existe trois types d’allocation (ou forfait) :
\begin{itemize}
    \item Allocation forfaitaire de repos maternel;
    \item Allocation forfaitaire de repos maternel;
    \item Allocation forfaitaire de repos adoption.
\end{itemize}
\subsection{Echéance}
L’échéancier de paiement permet de définir le calendrier des paiements des indemnités
journalières, associées à un arrêt de travail.
L’indemnisation d’un arrêt est réalisée en plusieurs fois, chaque échéance de paiement est
séparée par un délai défini dans une table de paramètre, exception faite de la dernière
échéance qui peut être plus ou moins longue pour se caler sur la date de fin d’arrêt.
\subsection{Fiscalité}
Les revenus versés dans le cadre des PE pour les travailleurs indépendants sont soumis à la
Contribution Sociale Généralisée (CSG) et à la Contribution au Remboursement de la Dette
Sociale (CRDS), mais ne sont pas soumis, pour l’instant, au prélèvement à la source de l’impôt
sur le revenu. 
\subsection{Clôture} 
Avant la mise en paiement, deux actions sont réalisées pour vérifier qu’aucune nouvelle
disposition sur l’assuré ou l’arrêt n’a été positionnée, pouvant empêcher ou retarder la mise
en paiement.
\begin{itemize}
    \item Contrôle du blocage famille en BDO – En cas de blocage de la famille de l’assuré en
BDO Famille, le paiement ne doit pas être effectué jusqu’à son déblocage. Ce blocage
concerne le paiement des indemnités journalières et le paiement des forfaits.
\item L’apparition de certaines décisions (CMA) peut influer sur le délai de l’arrêt et donc sur les
nombres de jour à indemniser.
\end{itemize}
\subsection{Régularisation}
La régularisation d’une prestation consiste à :
\begin{itemize}
    \item Recalculer la prestation du fait qu’au moins un élément de contexte de la prestation a
changé depuis le moment où elle a été calculée. Les éléments de la version d’origine
de la prestation sont mis à un état Annulé afin, entre autres, de permettre à l’agent
de consulter l’ancienne et la nouvelle version de la prestation.
\item Comparer le résultat de ce calcul avec le résultat précédent afin d’identifier s’il y a un
impact sur les paiements et donc la nécessité de réaliser des phases de régularisation
négative ou positive à destination de la chaine de paiement.
\item Déterminer si la régularisation de la prestation a ou non un impact sur d’autres
prestations qu’il faudrait donc également régulariser (Ex : Le nombre de jours
indemnisés d’un arrêt maladie régularisé a changé, les arrêts maladie suivants doivent
être recalculés car il peut y avoir un impact de forclusion différent). Ces prestations sont
donc réétudiées automatiquement.
\end{itemize}
\subsection{Communication}
L’application ARPEGE doit générer les communications sortantes, celles-ci se divisent en
plusieurs catégories : 
\begin{itemize}
    \item \textbf{Les événements}:  le système met à disposition d’applications externes les éléments permettant de remonter les
Prestations en Espèce des TI.
    \item \textbf{Les courriers et notifications}: le système envoie des communications sortantes aux bénéficiaires TI de prestations d’IJ. Les
notifications peuvent être purement informatives, ou bien inviter le bénéficiaire à réaliser une
action spécifique (ex : envoyer une pièce complémentaire).
\end{itemize}

\begin{figure}[!ht]
                \centering
                \includegraphics[width=175mm]{images/fonc.png}
                \caption{Schéma fonctionnel de l'application ARPEGE}
                \label{fig:method}
\end{figure}

\section{Socle technique de l'application}